[考古] 有無人記得許美靜?

許美靜（英語：Mavis Hee；1974年9月27日－），原名許美鳳，新加坡女歌手，在1990年代後期於台灣、中國大陸、新加坡等國語流行音樂市場上受歡迎。曾與許茹芸和李翊君被譽為「上華唱片三天后」。2000年後隱出流行音樂界，開始從事公益活動。2006年6月曾出現於媒體，之後因精神狀況欠佳而淡出。

1997年以粵語歌曲《明知故犯》和《傾城》兩首廣東歌曲打進香港與東南亞市場，兩首歌收入於精選集《靜聽精彩13首》，當時在香港佔據流行榜冠軍達3周，在香港銷售超過20萬，已是當時香港天王天后級別的成績，新加坡也超過10萬。她曾被稱為「小王菲」與「天后殺手」，更憑《明知故犯》勇奪香港電台十大中文金曲頒獎禮的「十大中文金曲獎」。

原本好紅，後尾痴咗線

勁野，
好鍾意聽

唱得好好聽
仲要係live

傾城

好似係痴咗線
家陣咩情況？

幾個月以前，有去新加坡的粉絲偶然遇上了淪落街頭的許美靜，很難想象，曾經的歌壇天后會以這樣的窘況出現在大家面前。一夜之間許美靜街頭賣唱的新聞傳遍網路每個角落。而事實上，許美靜在街頭並不是賣唱，因為她不是為了錢，她的遭遇其實比賣唱更慘，她是去街頭求救的。

到底是何原因讓她走出這一步的？

根據許美靜街頭展示的求救內容顯示：“許美靜家人為了爭奪家產，硬拖著她去精神病院，她和敗壞的許家及經紀人陳佳明斷絕所有關係！”